李飛：人大制度適用港澳 (08:41)

全國人大常委會副秘書長兼基本法委員會主任李飛表示，人民代表大會制度作為中國的根本政治制度，毫無疑問應當在全國範圍內普遍適用，香港、澳門兩個特區也不應例外。

澳門基本法推廣協會昨天舉行慶祝澳門特區成立18周年專題講座，李飛應邀以「人民代表大會制度與特別行政區」為主題發表演講。李飛指出，香港、澳門特區適用人大制度，但在一國兩制條件下，特區不實行內地的社會主義政策和制度，也不設立地方的人民代表大會。

對於人民代表大會制度如何適用於特區，李飛認為，首先要將人民通過法定程序形成的意志在香港和澳門落實好；其次要堅決維護國家的憲制秩序和中央對特區的全面管治權；三是切實保障港澳居民依法參與國家政治生活、共享國家的權力。

李飛又表示，無論中央的權力用過還是沒用過，是直接行使還是間接行使，都是最高國家權力機關確定的憲制秩序的重要內容，必須認真對待、堅決維護。

(中新社/新華社)
支持一國一制